{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_105997",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청도 장연사지 동·서 삼층석탑"
    },
    "text": "1980年9月16日に宝物に指定されました。もともと東塔と西塔の2つの塔からなる双塔です。西塔は数年前に崩れたものを1980年に復元し、東塔は比較的完全に残っていましたが、1984年に補修工事中に舎利壺と舎利瓶が発見されました。高さは東塔4.6m、西塔4.84mで、材料は花崗岩です。二重基壇の上に3層を載せた形式で、銅塔の相輪部はなくなり、西塔には露盤(仏塔の最上屋根のすぐ上に置かれ、上輪部を支える部材)と後ろに作られた伏鉢(仏塔の路盤の上にある装飾でバリをひっくり返した姿)が残っています下台基壇甲石の上面は若干傾斜しており、弧形と角形の2段の塊と附椽があります。上層基壇面石には、唐柱(塔の基壇面石の間に立てたり、面石に刻まれた柱状)を1つ、宇宙(塔身の角に立てた柱状)は2つずつ真似ており、甲石にはやはり浮淵と塔身部を支える2段の穴があります。塔身部は屋身石と屋蓋石がそれぞれ一つの石で構成されており、屋身の各面には宇宙が2つずつ刻まれています",
    "QA": [
        {
            "question": "この塔はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1980年9月16日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この塔は何からなるものですか？",
            "answer": "もともと東塔と西塔の2つの塔からなる双塔です。"
        },
        {
            "question": "西塔は何年に復元されましたか？",
            "answer": "西塔は1980年に復元されました。"
        },
        {
            "question": "東塔は何が発見されましたか？",
            "answer": "1984年に補修工事中に舎利壺と舎利瓶が発見されました。"
        },
        {
            "question": "この塔の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "東塔は4.6m、西塔は4.84mです。"
        },
        {
            "question": "この塔の材料は何ですか？",
            "answer": "材料は花崗岩です。"
        },
        {
            "question": "この塔の基壇には何がありますか？",
            "answer": "下台基壇甲石の上面には弧形と角形の2段の塊と附椽があります。"
        },
        {
            "question": "塔身部は何で構成されていますか？",
            "answer": "塔身部は屋身石と屋蓋石がそれぞれ一つの石で構成されています。"
        },
        {
            "question": "塔の相輪部はありますか？",
            "answer": "銅塔の相輪部はなくなりました。"
        },
        {
            "question": "西塔には何が残っていますか？",
            "answer": "西塔には露盤と後ろに作られた伏鉢が残っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 313,
        "QA": 267
    }
}